
@inproceedings{durand2012implementation,
  title={Une impl{\'e}mentation de la r{\'e}alit{\'e} augment{\'e}e pour le patrimoine},
  author={\textbf{Emmanuel Durand} and Merienne, Fr{\'e}d{\'e}ric and Roger, Julien and Pere, Christian},
  booktitle={Confere 2012},
  pages={1--8},
  year={2012}
}

@InProceedings{2019Ouellet,
  author = 	 {Émile~Ouellet-Delorme and \textbf{Emmanuel~Durand} and Marie-Ève~Dumas and Michał~Seta and Nicolas~Bouillot and Patrick~Dupuis},
  title = 	 {Rapid prototyping of an immersive audiovisual installation},
  booktitle =    {Immersion Expérience Symposium (iX), aires de jeux 360},
  year = 	 {2019},
  month = 	 may,
  address = 	 {{[SAT]} Montréal},
  anote = 	 {Au cours de cet atelier, les participants apprendront comment utiliser notre logiciel intitulé Édition in Situ (EiS) pour créer le prototype d’une scène pour une installation audiovisuelle immersive, en collaboration avec d’autres participants. L’installation créée durant l’atelier demeurera exposée pour la durée du Symposium. Amenez vos ressources (vidéo, modèles, images, sons)!
L’atelier utilisera des logiciels libres développés par le Métalab de la SAT qui couvrent l'intégralité de la production de contenu immersif: le mapping vidéo (Splash), le son spatialisé (SATIE), et l’édition immersive in situ (EiS). L’atelier sera principalement donné en utilisant la plateforme EiS, un outil de création qui permet l’édition de contenu 3D en environnement immersif.}
}

@InProceedings{2019bouillot2Presentation,
  author = 	 {Nicolas Bouillot and Michał Seta and Émile Ouellet-Delorme and Zack Settel and \textbf{Emmanuel Durand}},
  title = 	 {Rendering of Heterogeneous Spatial Audio Scenes},
  year = 	 {2019},
  month = 	 mar,
  booktitle =    {Linux Audio Conference},
  address = 	 {Stanford University}
}

@InProceedings{2019pugetPresentation,
  author = 	 {Julien Puget and Mylène Pardoen and Nicolas Bouillot and \textbf{Emmanuel Durand} and Michał Seta and Pascal Bastien},
  title = 	 {Rapid Prototyping of Immersive Video for Popularization of Historical Knowledge},
  year = 	 {2019},
  month = 	 mar,
  booktitle =    {13th International Conference on Tangible, Embedded, and Embodied Interaction (ACM TEI)},
  address = 	 {Tempe, Arizona, USA}
}

@InProceedings{2022iseaworkshop,
  author =       {\textbf{Emmanuel Durand} and Michał Seta},
  title =        {Creating Spontaneous and Mobile Immersive spaces using FLOSS},
  year =         2022,
  month =        jun,
  location =     {Barcelona},
  eventtitle =   {ISEA},
  url =          {https://isea2022.isea-international.org/event/workshop-creating-spontaneous-and-mobile-immersive-spaces-using-floss/}
}

@InProceedings{2022materia,
  author =       {\textbf{Emmanuel Durand} and Dominique Cunin and Michał Seta and Anaëlle Sermanson},
  title =        {Interactivité collective co-située à l'aide de téléphones intelligents main-tenus},
  year =         2022,
  month =        sep,
  location =     {Montréal},
  organization = {Elektra / Hexagram},
  eventtitle =   {Labo Public - MATERIA},
  url =          {https://www.elektramontreal.ca/labo-public-call-participation}
}

@InProceedings{2023iseaworkshop,
  author =       {\textbf{Emmanuel Durand} and Michał Seta and Dominique Cunin and Valentine Auphan},
  title =        {Immersive environments, video tracking and collective interactivity on smartphone : a generic ``dispositif''},
  year =         2023,
  month =        may,
  location =     {Paris},
  eventtitle =   {ISEA},
  url =          {https://isea2023.isea-international.org/}
}
